\subsection*{Lave Artefakter}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Lave Artefakter}

Et artefakt er en genstand som du har på dig, som ændre den måde du kaster magi på. Disse genstande er ikke permanente og vil kun varer en spilgang/sommerscenarie. \\
For at skabe et artefakt skal du lave en cirkel sammen med en anden spiller, kun en af jer behøver evnen Lav Artefakt. I må meget gerne indrage andre spillere, men denne begrænsning er der af følgende årsager:\\
\begin{itemize}
    \item Vi vil meget gerne opfordre  til at magibrugere hiver andre spillere med ind i deres spil. Det er sjovest for alle når flere personer bliver inddraget.
    \item Allierede er en ressource, så det at man skal bruge nogle folk til at lave et artefakt med, betyder også at de er sværer at masseproducerer.
    \item Mindskning af snyd. Vi ved godt at det ikke er noget man vil gøre med vilje, men hvis man gør det alene er det nemt at blive fristet til det.
\end{itemize}
Dette lille ritual skal tage minimum 5 minutter, hvor en genstand som kan bæres er i fokus. Dette vil blive artefaktet. Der er også et krav om at der skal bruges en mængde Sjælestøv. Denne ressource er meget sjælden og findes ikke naturligt. Der er ikke nogen begrænsning på hvor mange artefakter man kan lave eller bærer på en spilgang.\\ 
Disse artefakter kan kun bæres af magikasterer, og vil ikke have nogen effekt for andre spillere.\\
Man kan ikke få effekten fra det samme artefakt flere gange, dette er med undtagelse af Mana Batteri.\\ 

\textbf{Du kan selvfølgelig også lave dine egne artefakter eller prøve at bruge sjælestøv i stedet for stjernestøv.} Hvis du ønsker at gøre dette er det vigtigt at du tager kontakt til en arrangør, og at du samtidig har en ide om hvilken effekt du gerne vil have på dit artefakt. Vær sikker på at informere arrangøren om dette. Det kan godt være at dette blive ændret, men det er altid nemmest for en arrangør at lave godt spil, hvis de ved hvad du ønsker at opnå.

\subsection*{Liste af Kendte artefakter}
\begin{artefakt*}[Mana Batteri]
\textbf{Pris:} 1 Stjernestøv\\
Du vil kunne bruge dette artefakt til at give dig 4 mana tilbage. Når du har genvundet disse 4 mana vil dette artefakt gå i stykker.
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Fokus]
\textbf{Pris:} 1 Stjernestøv\\
Så længe du bærer dette artefakt vil du kunne genvinde mana ved at gøre en af følgende ting: Mediter, Prædike eller Hyldest gennem musik og dans. Du vil tælle som at have evnen “Universets Centrum” så længe du bruge en metode til at genvinde mana på som du normalt ikke ville kunne bruge. Hvis du genvinder mana gennem Hyldest, så vil du være påvirket af de sædvanlige regler for dette som beskrevet under shaman.
\end{artefakt*} 

\begin{artefakt*}[Mana Føde]
\textbf{Pris:} 1 Stjernestøv\\
Når du genvinder mana og når dit maksimale mængde af mana vil du samtidig få fuld liv. Dette virker ikke hvis du ikke mangler mana, eller hvis du bliver stoppet fra at få fuld mana af nogen eller noget.
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Kondensering]
\textbf{Pris:} 2 Stjernestøv\\
Du har kun halvt så meget maksimalt mana, men dine magier koster også kun halv pris (Rundet ned). Vær opmærksom på at dine mana ikke nødvendigvis tæller for mere i forhold til ritualer mv.
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Manifestering]
\textbf{Pris:} 1 Stjernestøv\\
Du må ændre en pegemagi til at bruge et projektil (Bold eller ærtepose) eller berøringsmagi i stedet.
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Manipulation]
\textbf{Pris:} 2 Stjernestøv\\
Du må gøre diameteren på dine cirkler 1 meter bredere. 
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Mur]
\textbf{Pris:} 2 Stjernestøv\\
Så længe du har dette artefakt på dig vil du kunne ignorer den næste negative magi. Derefter vil der gå en time før dette artefakt kan bruges igen. Du kan kun bære en mana mur af gangen.
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Muskler]
\textbf{Pris:} 2 Stjernestøv\\
Du er immun over for vælte effekter.
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Substitution]
\textbf{Pris:} 2 Stjernestøv\\
Du kan bruge manasten i stedet for mana når du kaster magi.
\end{artefakt*} 

\begin{artefakt*}[Mana Vector]
\textbf{Pris:} 2 Stjernestøv\\
Så længe du bærer dette artefakt kan du kaste en magi mere effektivt. Dette manifestere forskelligt alt efter hvordan du normalt kaster:\\
\textbf{Troldmand:}  Du kan kaste en magi og undlade to riter og deres håndtegn fra den rite du bruger. (Der skal minimum bruges 1 rite og dets håndtegn).\\
\textbf{Druide, Præst \& Shaman:} Når du kaster magi vil den tælle som et niveau lavere når du skal bestemme hvor mange ord din bøn skal være på. (Du vil kun skulle bruge 5 ord for niveau 1 magi.)\\
\end{artefakt*}

\begin{artefakt*}[Mana Vifte]
\textbf{Pris:} 4 Stjernestøv\\
Du vil kunne bruge magier fra din profession som du ikke har valgt at kende. Disse vil koste deres niveau gange 3 deres normale pris. Evner som ikke bruger mana, kan ikke bruges gennem dette artefakt. Dette Artefakt kan ikke give adgang til passive magier, så som Arkanisten’s “Vævet Magi” eller Shaman stien “Orlek’s Arv”.\\
\textit{Eks: Thomas er Esselaia præst. Han har adgang til niveau 3 magier. Han har valgt at droppe Helbredelse da han fik adgang til niveau 2 og Naturli harmoni i niveau 3. Dette betyder at han har indre fred og monisme som sine niveau 3 magier. Med magiens vifte kan han vælge at kaste Helbredelse som niveau 3, selvom han har fravalgt den.  Den vil dog koste ham 9 mana (Niveau 3 ganget med 3). }
\end{artefakt*}