\chapter*{Generelle evner}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Generelle evner}

Generelle evner er evner du altid kan købe. De har ikke noget specifikt niveau, men er ikke unikke for krigeren.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}
    \hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
         6 sans Niv. 1 & 2\\\hline
         6 sans Niv. 2 & 3\\\hline
         Bonk & 1 \\\hline
         Brug af pistol & 6\\\hline
         Bære person & 1 \\\hline
         Førstehjælp & 1\\\hline
         Kamp med tohåndsvåben & 3\\\hline
         Læse/skrive & 1\\\hline
         Minearbejder & 2\\\hline
         Speciale & 5\\\hline
         Urtesamler & 2\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}

\section*{Evne beskrivelse}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse}

\textbf{6 sans Niv. 1}\\
Du er immun over for lommetyveri Niv. 1 og immun overfor Snigmord 1 gang pr. spilgang.\\

\textbf{6 sans Niv. 2}\\
Du er immun over for lommetyveri Niv. 1 og 2 og immun overfor Snigmord 1 gang pr. 3 time.\\

\textbf{Bonk}\\
Du kan 'bonke' andre personer. Dette gøres ved at ligge et våben på en anden persons skulder, hvorefter der tydeligt skal siges "Bonk!".\\
Herefter vil personen falde om og besvime, men ikke miste LP. Denne person vil forblive besvimet i 10 min eller indtil personen tager skade eller bliver vækket af en anden person. Den besvimmede person kan gennemsøges og vil glemme de sidste 10 min inden personen blev 'bonket'.\\
\textbf{Det våben der benyttes, skal være godkendt til at 'bonke' med ved våbentjekket.}\\

\textbf{Brug af pistol}\\
Du kan benytte pistoler in-game.
Et skud fra en pistol giver 3 skade og vælter den beskudte person omkuld. Dette skal synliggøres ved at sige "3 i skade, vælt!", når pistolen affyres mod en spiller.\\
\textbf{Denne evne kræver udfyldelse og godkendelse af en specialansøgning, og kan ligeledes ikke benyttes af magibrugere.}\\

\textbf{Bære person}\\
Du kan nu bære andre personer. Dette kræver fysisk kontakt til personen, samt mere NK end denne, såfremt personen modsætter sig. Benyttelse af denne evne synliggøres ved at sige "bær person", når du ønsker en person skal følge med.\\

\textbf{Førstehjælp}\\
Du er i stand til at forbinde sårende i kamp vha. bandager (hvide bånd).\\
\textit{F.eks.\\
Thorleif har normalt 3 LP. Under kamp falder han bevidstløs efter tre slag. Kort efter kommer Agnetha med førstehjælp. Hun forbinder Thorleif. Han har stadigvæk 0 LP, dvs. han ikke kan løbe eller kæmpe. Men nu er reglerne for naturlig helbredelse trådt i kraft, og efter 10 min. vil han være på 1 LP. 10 min. og efter i alt 30 minutter vil han have opnået fuld LP, altså 3 LP.}\\

\textbf{Kamp med tohåndsvåben}\\
Du kan benytte tohåndsvåben til kamp.\\

\textbf{Læse/skrive}\\
Du kan nu læse og skrive almindeligt sprog. Dvs. dokumenter skrevet på dansk, som er in-game.\\

\textbf{Minearbejder}\\
Alle kan arbejde i minen, men med denne evne har du en chance for at finde mitril og runer.\\

\textbf{Speciale}\\
Det er op til spilleren selv at finde ud, hvad denne evne indebærer i
samarbejde med en arrangør.\\

\textbf{Urtesamler}\\
Alle kan samle urter, med denne evne har du chance for at finde de mere sjældne typer.\\