\chapter*{Niveau 4}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Niveau 4}

Du går hvor lyset ikke når og hvor mørket ikke tør. Dine skridt høres aldrig og din hånd er stille. Dinne venner frygter intet, men dine fjender sover aldrig. Du er skyggerne selv.


Som \textbf{Snigmorder} er et liv noget du tager på regulær basis. Din kniv drypper med blod og dine fjender ved sig aldrig sikre for hvornår din pil eller gift finder dem.\\

En \textbf{Mestertyv} ses aldrig. Det eneste bevis på at du har været i et område er at alt af værdi er forsvundet. Folk siger at du kan stjæle alt hvad der ikke er boltet fast, men du ved at det ikke er rigtigt... En bolt kan trods alt løsnes med det rigtige værktøj.\\

\textbf{Du skal vælge dit speciale med omhug, da dette ikke kan ændres efter dette er valgt.}\\

\begin{tabular}{|p{0.3525\textwidth}|p{0.1175\textwidth}|p{0.3525\textwidth}|p{0.1175\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{cerulean!80}
 \multicolumn{2}{|c|}{  Snigmorder } & \multicolumn{2}{|c|}{ Mestertyv }\\
\hline
\rowcolor{cerulean!40}
    Evne navn & Pris i XP & Evne navn & Pris i XP\\ \hline
    Alkymi Niv. 1 \& 2 & 3 & Dirke låse Niv. 3 & 2 \\ \hline
    Lejekontrakt & 2 & Hurtige fingre & 3\\\hline
    Mesterbueskytte & 4 & Lange fingre & 3\\\hline
    Snigmord Niv. 2 & 3 & Lommetyv Niv. 3 & 2\\
\hline
\end{tabular}

\section*{Evne beskrivelse for Snigmorder}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse for Snigmorder}

\subsection*{Alkymi Niv. 1 \& 2}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Alkymi Niv. 1 \& 2}
Med evnen Alkymi kan du lave drikke, der påvirker spillet og spillerne. Disse drikke er ikke magiske, men kemiske.\\
Hvis du tager denne evne er det meget vigtigt, at du læser sektionerne: Drikke, Opskrifter og Ingredienser.

\input{mainstuff/AlkymiNiv1.tex}

\input{mainstuff/AlkymiNiv2.tex}

\subsection*{Lejekontrakt}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Lejekontrakt}
Snigmorderne kan spørge det sorte marked efter en lejekontrakt. Hvis kontrakten
bliver udført, tjener Snigmorderen Fjend\footnote{Møntfoden i A'kastin} eller anden værdier.\\

\subsection*{Mesterbueskytte}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Mesterbueskytte}
Tyven skal trække en pil uset, sigte på sit offer i 15 sekunder og ramme offeret i ryggen. Hvis pilen rammer, skal han råbe “Baghold Død!”. Hvorefter offeret vil gå på 0 LP, uanset LP og RP.\\

\subsection*{Snigmord Niv. 2}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Snigmord Niv. 2}
Du stikker en ubevæbnet person ned bagfra. Spilleren skal stå med ryggen til dig. Dette skader 5 og går igennem spillerens rustning.\\ 
En kniv føres under armen på målet og kommandoen: ”Baghold 6 i skade gennem rustning” siges, så målet kan høre det. Denne evne kan ikke bruges med to knive på samme tid.\\

\section*{Evne beskrivelse for Mestertyv}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse for Mestertyv}

\subsection*{Dirke låse Niv. 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Dirke låse Niv. 3}
Du kan nu Dirke låse niveau 3. Dette tager 15 minutter pr. lås.\\
\emph{Bemærk, at denne evne ikke gør at du kan åbne andre typer låse så som niveau 1 eller niveau 2.}\\

\subsection*{Hurtige fingre}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Hurtige fingre}
jDu kan dirke låse hurtigere op. Det tager nu 2 min for en Niv. 1 lås, 4 min for en Niv. 2 lås og 6 min for en Niv. 3 lås.\\

\subsection*{Lange fingre}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Lange fingre}
Mestertyven kan stjæle fra punge med låse på. Disse lommetyverier fungere på
præcis sammen måde som almindelig lommetyveri.\\

\subsection*{Lommetyveri Niv. 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Lommetyveri Niv. 3}
Med Lommetyveri niveau 3 kan tyven lægge sin hånd på offerets pung i 5 sekunder, for derefter at stjæle alt (undtagen de sidste 3 mønter) i pungen. Offeret ved ikke, at de er blevet bestjålet. \\
Dette virker dog ikke, hvis offeret har en lås på sin pung.\\